15歲FA女生攜急救口罩和電筒 警「誤稱」豬嘴與雷射筆

警方更疑藉申請「兒童保護令」對付在示威現場被捕的年輕人，變相令他們未被落案控告便先遭關押
三名上月底在深水埗被捕的中學生

警現仍未修改指控

更加荒唐的是，15歲女生，大狀先指出她在8月29日被捕時的情節有錯，要求法庭記錄在案。大狀表示，警方原本指稱女生案發時戴着呼吸器以及帶備「雷射槍」等；惟警方其後在女生申請司法覆核及人身保護令的聆訊上澄清，她只是戴上普通口罩，而所謂「雷射槍」亦只是小型電筒（並沒入電池）。女生一方曾要求警方修改指控，但至今未獲回覆。大狀進一步透露，其實女生案發當時早已獲准成為紅十字會會員，女生攜有的繃帶以及可舒緩肌肉痠痛的噴霧器，其實均是急救用品。

大狀亦指，女生父親是家庭唯一收入來源，母親則為家庭主婦，負責照顧其日常作息。女生即使參加課外活動，最遲也會於晚上10時前歸家，作息有規律。大狀又指，雖然女生成績不佳，需重讀中三，但她在運動及美術等課外活動均曾多次獲獎，表現傑出。
女生承諾會用功追上學業進度，希望法庭不頒下兒童保護令。

代表律師澄清警方指控她被捕時藏有「雷射筆」及防毒呼吸面罩，但在高等法院審理司法覆核申請時，警方已澄清實為細電筒及普通口罩。代表律師曾去信警方更改有關指控，但未獲回覆，故福利報告在錯誤資訊下調查

巴打絲打們一齊搵辦法幫下呢個FA妹妹 例如立宣 集氣